---
title: >-
    (۴) خَصْلَتَانِ لَا تَجْتَمِعَانِ فِی مُؤْمِنٍ: البُخْلُ وَسُوْءُ الْخُلُقِ. (جامع الترمذی)
---
# (۴) خَصْلَتَانِ لَا تَجْتَمِعَانِ فِی مُؤْمِنٍ: البُخْلُ وَسُوْءُ الْخُلُقِ. (جامع الترمذی)

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بذل کن مال و خوی نیکو وزر</p></div>
<div class="m2"><p>راه ایمان اگر همی پویی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>زانکه در هیچ مؤمنی با هم</p></div>
<div class="m2"><p>نشود جمع بُخل و بدخویی</p></div></div>